DSE擬停考《六國論》英保守黨人都識：「弊在賂秦」

「六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。」一唸起頭四句，幾乎老中青都識背埋落去……或者係背多幾句。緊接嗰幾句係「賂秦而力虧，破滅之道也。或曰：『六國互喪，率賂秦耶？』曰：『不賂者以賂者喪。』蓋失強援，不能獨完，故曰『弊在賂秦』也。」

歐美破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂共。

歷史不繼重覆
但願我們這一代可以見証支共倒台的一刻

議政同選戰都好垃圾喎

泛民弊在大中華上腦

弊在奶共

我下一句記得已經係

今日割五城 明日割十城 後得一夕安寧

一個中國，點可以有六國論存在

啫係點 跟歷史劇本統一天下十四年之後被滅國？

全球破滅非兵不善戰不利 弊在賂支